<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Os on khanhtc&#39;s blog</title>
    <link>https://khanhtc1202.github.io/tags/os/</link>
    <description>Recent content in Os on khanhtc&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2020 03:56:38 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://khanhtc1202.github.io/tags/os/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Process, Thread and Routine</title>
      <link>https://khanhtc1202.github.io/posts/concurrent-unit/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 03:56:38 +0900</pubDate>
      <guid>https://khanhtc1202.github.io/posts/concurrent-unit/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;process-and-thread&#34;&gt;Process and Thread&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;process&#34;&gt;Process&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tiến trình có thể hiểu đơn giản là một chương trình đang chạy trong máy tính. Khi chúng ta mở một trang web trình duyệt thì đây được xem là một tiến trình. Khi chúng ta viết 1 chương trình máy tính bằng ngôn ngữ lập trình như C, Java, hay Go, sau khi tiến hành biên dịch và chạy chương trình thì hệ điều hành sẽ cấp cho chương trình một không gian bộ nhớ nhất định, PID (process ID),&amp;hellip; Mỗi tiến trình có ít nhất một luồng chính (main thread) để chạy chương trình, nó như là xương sống của chương trình vậy. Khi luồng chính này ngừng hoạt động tương ứng với việc chương trình bị tắt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memory trick</title>
      <link>https://khanhtc1202.github.io/posts/mem-trick/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 18:42:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://khanhtc1202.github.io/posts/mem-trick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nếu đã từng có thời gian làm việc với C (hay ông nào kinh hơn làm hẳn với Assembly :) ) chắc ai cũng nhớ sự kinh hoàng của &lt;strong&gt;core dump fail&lt;/strong&gt; :&amp;rsquo;( . Dù có sử dụng &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_Debugger&#34;&gt;&lt;code&gt;gdb&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; debug thì chắc cũng phải bỏ ra cả mớ thời gian và công sức mà nhiều khi lỗi bắt nguồn từ những cái vớ vẩn nào đó mà bình thường ta không để ý :&amp;rsquo;( . Mặt khác bạn nên thấy may mắn khi ít ra còn biết chương trình đã lỗi ở đâu đó để mà sửa, có những lỗi nằm ở nhưng nơi hiểm hơn - không làm cho chương trình dừng nhưng kết quả thì sai lè. Một trong số những nguyên nhân chính dẫn đến nó là vấn đề &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Overflow&#34;&gt;&lt;code&gt;tràn số&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
