<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trick on khanhtc&#39;s blog</title>
    <link>https://khanhtc1202.github.io/tags/trick/</link>
    <description>Recent content in Trick on khanhtc&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Aug 2018 02:55:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://khanhtc1202.github.io/tags/trick/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fun thing with browser inspect</title>
      <link>https://khanhtc1202.github.io/posts/content-trick/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2018 02:55:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://khanhtc1202.github.io/posts/content-trick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chắc hẳn ít ai có thể mạnh miệng khẳng định rằng: Trong suốt quãng thời gian từ khi biết đến internet cho đến hiện tại, chưa một lần từng tải nội dung số không vi phạm bản quyền trên internet. Nói vậy bởi vì đơn giản như một bức ảnh bạn tải từ 1 trang web đã public cũng có thể là ảnh được lấy một cách không chính thức từ một nguồn nào đó :)) Về phía người dùng, họ luôn muốn nhận nhiều hơn, ngược lại tất nhiên người sở hữu nội dung số (media content) không muốn vậy :))&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memory trick</title>
      <link>https://khanhtc1202.github.io/posts/mem-trick/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 18:42:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://khanhtc1202.github.io/posts/mem-trick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nếu đã từng có thời gian làm việc với C (hay ông nào kinh hơn làm hẳn với Assembly :) ) chắc ai cũng nhớ sự kinh hoàng của &lt;strong&gt;core dump fail&lt;/strong&gt; :&amp;rsquo;( . Dù có sử dụng &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_Debugger&#34;&gt;&lt;code&gt;gdb&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; debug thì chắc cũng phải bỏ ra cả mớ thời gian và công sức mà nhiều khi lỗi bắt nguồn từ những cái vớ vẩn nào đó mà bình thường ta không để ý :&amp;rsquo;( . Mặt khác bạn nên thấy may mắn khi ít ra còn biết chương trình đã lỗi ở đâu đó để mà sửa, có những lỗi nằm ở nhưng nơi hiểm hơn - không làm cho chương trình dừng nhưng kết quả thì sai lè. Một trong số những nguyên nhân chính dẫn đến nó là vấn đề &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Overflow&#34;&gt;&lt;code&gt;tràn số&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
